神棍自白書

神棍自白書

19,962

佛門警訊facebook圖片

「人人說香港生活艱難，真的假的？我最會騙，別騙我。

我只是不學而有術的神棍一支，也一樣活得好好啊。書不用念得多，最重要識得揀，我揀了只有兩百幾字的心經，死背死記，講得兩句佛偈，不求甚解，就可以嚇窒好多人，以為我真是佛門子弟，條慧根一講嘢就喺額頭暴現咁款，仲有，下一點血本，弄來一件假和尚袍，這就是我在起跑線前的準備。

我以為。點知原來唔駛。人人說香港人難服侍，對陌生人有戒心，點知原來又唔係，他們沒要求我解釋過其實什麼叫色即是空，空即是空，真的假不了，假的真不了，枉我看了那麼多新聞，從特首高官重要講話取經，嘥時間。

他們啊，原來什麼都不要，只要求福報、求好處，都是臨急抱佛腳，一來就想買些什麼符咒啊膠珠啊，根本是在做買賣。符咒？我明明穿袈裟，卻把我當驅鬼道士，有個更問我呂洞賓係唔係專門拆散小三云云。他們真正信仰只有一個，就是：用錢可以解決的事，就不算一回事。

最初我穿着袈裟模樣的袍子，招搖過市，跟客戶講解一下膠珠非膠，珠非珠，誰知他們又懶又沒耐性，索性直接進行交收就好。香港人雖然急功近利，也不至於不問真假，可見和尚袍確實可以止咳，他們口說抗拒威權主義，心底裏依然膜拜權威。

再後來，有個叫翁靜晶的人，沒撈到半點好處，卻到處掃場，又執着又唔講慈悲，看不過眼我們所為。幾多德高望重的法師都話齋，就當係眼睛業障重，睇到都當睇唔到啦，還說要維護佛門聲譽，方丈唔急律師急，仲報埋警，好在執法者沒有佛家所講『法執』，執執吓就唔執。

聰明的我，索性轉型不做門市，做樓上舖前舖後居，隨便掛個什麼寺的招牌，一樣有信眾找上門來。我靜坐想今期六合彩號碼，他們跟着靜坐，這錢更好賺。有他們供養，應付了租金，又不用繳稅，更可以由善信做跑腿，說我穿和尚袍不方便，就幫我去買六合彩，爽死了。最近有行家出事，被抓了，唉唉，真係累人累物，我騙財，不騙色，所謂盜亦有道，我佛亦有道。

做到太離譜，即使沒鬧到見報，若是佛門總部，怕敗壞佛門招牌，影響善信捐獻，少了香油錢，要玩清理門戶，要執法者查牌，以後又要改行了。好在等到現在，總部一言不發，老神在在八風不動，真個如電光幻影，全港有無量佛寺，卻只有一個翁靜晶；好在方丈唔似方丈，唔小器，咁大量，律師唔執葉，執騙徒死雞，呢個咩世界啊，阿彌陀佛。」

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
擴建會展 (左丁山)

下一則
噪音區的茶舞 (李碧華)